積極尋找盟友

運動至今，巴絲做了很多事，但有一個很重要且可持續的風向，一直被壓低，吹風的人太少，甚至吹反風向。

我所說的，就是和外國勢力「結盟」。

是的，大家有登報有宣傳，但那不算是結盟。給對方一些利益，最好是互惠互利，互相保障，結成長期有效的關係，這才算結盟。

例如，最近有人吹歸英風，很多巴絲居然反對。理由是自己香港自己救、香港人靠自己、英國也自身難保等。

香港人靠自己，這精神可嘉。但如果真想「只靠」自己，真心膠。中國最希望的，就是你只靠自己。大家都有聽過合縱連橫：秦滅六國，最怕你六國聯合，所以才有遠膠近攻，逐一擊破。但香港人居然先將自己膠化，想排除外國強力插手，單挑比秦國還要強大的共產黨。

再講，相信許多巴絲都希望香港有真正自治權，即港人治港。那退一萬步來說，假如，只是假如，香港獨立成功，你要怎麼維持下去。誰能保護你以後不用再受北方控制。烏克蘭也是小小的獨立國家，卻長期受東邊的超級巨國俄羅斯控制，官員議員都傾向靠攏強國，最終市民也要流血抗爭。

回看香港這22年，香港人官員出賣香港人市民的情況，大家應該感受很深。我敢斷言，就算香港獨立了，香港官員慢慢還會繼續跟大陸來往、做生意、收利益。然後韓國瑜2.0還是會把你們出賣。再說，如果香港獨立了，中國一定不爽，它不用出兵，不時在你香港北部軍事坦克砲轟演習，誰來保護你？

換句話說，在可見的數十年，歸英肯定比獨立理想。英國怎麼弱小，也比香港一城強大100倍，還未計算她的美國等盟友。英國的民主制度、軍事力量、外交勢力，都能有效保護香港。就算不成功，但這議題能最大程度向中國施壓，作為談判籌碼。

「但英國自身難保呀！她也不想跟中國搞呀，她一早已放棄香港。」請想想，火燒赤壁前，諸葛亮是怎麼讓劉備由被北方曹操欺負的新野小城，最終發展成大國。其實八個字：東連孫權，北拒曹操。諸葛亮親自過江找孫權，跟他解釋為何不能袖手旁觀，打的話利與害是怎樣，務求請他全力幫忙。終其一生，都盡力跟孫權聯合。試想，如果劉備選擇「自己新野自己救」，他一早完了。

好了，那英國人對香港關心嗎？我不敢說很關心，但她起碼最近有些較強硬的說話。這裡我要釐清背景，現在很多人說英國當年捨棄我們，我是70後，我敢說當年絕對不是這樣。當時超多長輩同輩，包括我自己，真心相信建設民主中華，用先進民主的香港給大陸示範。大家當時以為只要市民齊心，我們有廉政公署、有穩固法治、有正義的大人物，中國雖壞不能對我們怎樣，香港人會反過來喚醒中國。(LMF當年的歌詞：有法治一日 我地依然不怕)所以，當時香港風氣普遍是願意回歸中國的，換句話說是我們自己捨棄英國。

試代入英國心態吧，為香港建設那麼多，從漁村到大城市，文化上給你自由和法治，但最後中國真的收回香港，你們連一個大遊行抗議也沒有，反而不少人叫英國滾。情況就像，英國男孩照顧香港女孩多年，女孩自己也努力學習，但長成美麗有修養的少女後，要按多年前婚約嫁給土豪了，這時男孩在等女孩表態呀，表態的話他可以跟土豪說，女孩愛的是我，但，換來的是女孩的沉默。男孩只好在1997雨中落淚歸去了。

但那男孩在22年後，還願意為女孩說話發聲，其實已經很有風度了。如果是連登巴打，一早把綠帽除得快。

真相是，上一代只顧謀生，也沒政治遠見的香港人，放棄了挽留那英國男孩的機會。現在呼喊，現在大聲地感謝，至少還能讓男孩聽到。讓他內心掙扎一下要不要搶回新娘，那已經很好。而且他自知一出手，就回不了頭，他也必須看看這個新娘有多大決心吧。

文章已到尾聲，我只是提供方針，具體做法肯定需慢慢摸索。結盟英國，並非要一步到位，可以先溫和而大規模地到外國網站感謝英國，或宣布中英聯合聲明失效，再看下一步。

後話，我最近嘗試到外國的熱門中文網站，以香港身分吹奏英國，發現會立即惹來大量五毛圍攻，他們會瘋狂唱香港人其實很討厭英國，英國當年壓逼香港自由，用一切方式離間港和英。換句話說中國已經一早有防範意識，但這更表示，那十分重要，兵家必爭之地。

夢見好多人到英國大網站留言，促進各種合作可能：

1.感謝英國貢獻(民主/自由/公屋/醫院/教育/ICAC/皇家香港警察)
2.中英聯合聲明失效，重新再談
3.要求尊重中國主權下再租借香港999年